最全的微信使用技巧，微信使用教程攻略

微信是我們在交流之中經常用到的交流工具，然而，對於微信的一些隱藏的功能你知道多少呢？下面，小編就為大家總結一下微信的使用功能技巧吧，希望可以幫助到大家。

快速回到界面頂部技巧

在玩微信的時候，如果想要快速回到界面頂部，只需要點擊上面的黑條即可，不需要一直往上划動。

>02

查看群聊歷史照片

當群聊太多的時候，聊天的內容很快就會被覆蓋，那麼，如何尋找歷史的照片呢。只需要在群聊的界面，點擊右上角的雙人頭，然後找到「聊天文件」，點擊進入即可查看。

包括群聊過程中的視頻和連結都可以查找到，前提是不能做清除數據的動作，否則圖片和視頻有可能看不到哦！
如何查看群聊記錄呢？按上述方法操作找到下圖所示點擊即可

可按「群成員」和「日期」進行查詢

>03

查詢歷史聊天記錄

想要找到以前的聊天記錄，但是內容太多怎麼辦？這個時候，可以在微信上方的搜索處輸入曾經聊天內容的關鍵詞，即可查詢到以前的關鍵詞相匹配的聊天記錄了

>04

如何群發消息

想要群發消息很簡單，只需要點擊微信界面的「我」，然後找到設置，再點擊「通用」、「功能」，然後找到「群發助手」，即可進行消息群發操作。如需停用某些功能按以上步驟，找到你要停用的功能點擊進入然後選擇「停用按鈕即可」

>05

語言怎麼轉化成為文字

朋友發來一條語音消息不方便聽怎麼辦，這個時候，只需要長按該語言，然後選擇轉換為文字就可以了。注意非普通話不能識別哦！

>06

英文也可以翻譯

如果收到一條英文消息看不懂的話，那麼，只需要長按該英文消息，就可以將英文翻譯成為漢字。

>07

消息發送出去也可以取消

一不小心發錯了消息怎麼辦？不用擔心，只需要將該消息長按，然後再彈出的選項選擇撤銷即可。不過，

只能撤回2分鐘之內的消息哦。
>08

如何設置別人用手機號搜不到我

如果不想讓別人用手機號搜到父母的微信的話，只要在「我」→設置→私隱→將通過手機號搜索到我關閉即可。如果你不希望別人找到你，也可以全部關閉只需點擊圖片所示按鈕開關

>09

如何設置不讓某個人看你的朋友圈

如果朋友圈又不想讓某些人看到，那怎麼辦呢？只要在「我」→設置→私隱中設置不看某人的朋友圈或者不讓某些人看你的朋友圈。

>10

回車鍵發送消息設置

這個很簡單，只需要點擊「我」，然後點擊「設置」，找到「聊天」，再選擇回車鍵發送消息即可。更多實用小技巧，需要你自己去摸索哦哦！

爆文推薦：連這個功能你都不會，你還好意思說自己會玩微信嗎？

搞笑段子：家裏有個高智商的老公是什麼一種概念？家裏有個高智商的老公是什麼一種概念？

見大家话棄whatsapp，推介下wechat

几好用